澳門計劃調動千億儲備 部份交予廣東省政府投資

澳門特區去年的儲備逾3千億澳門幣，但回報率卻低見2%。澳門經濟財政司司長梁維特昨披露，會將部分儲備透過廣東省政府與及國家開發銀行投資，以賺取更高回報。

《南方都市報》今日報道，澳門政府目前擁有2078億多元的超額儲備、1343億多元基本儲備，但是去年的投資回報率只有約2%，跑輸通脹。梁維特昨日在立法會表示，計劃將特區儲備的投資款項分別用於廣東省政府和國家開發銀行。

計劃中投放至廣東省政府的款項會被用於投資項目，回報率大約在4%-5%，省政府確保會保本保息。至於另一筆款項則透過國家開發銀行保證回報，通過中葡發展基金找一些項目投資，追求合理回報。但他亦承認，要追贏去年約6.05%的通脹率並不容易。
但梁維特節未有透露具體要將多少儲備，投放到何處。他解釋由於法律並未規定儲備的超額上限是多少，故先要確定一個儲備運用的安全線。超出安全線的的部分可成立基金，與社會福利支出掛鉤。另外財政儲備的投資亦需按照一定比例。

另外據《澳門日報》報道，有議員詢問澳門會否以獨立地區身份，參與中國牽頭的「亞投行」以利經濟建設。梁維特指政府正密切留意動態，會支持及配合中央的倡議，並做好準備在適當時間及條件下，思考用哪種形式支持及配合。

澳門直接送錢比支那，香港幾時送

進貢

澳門市隸屬廣東省, 又唔係SAR
有乜嘢咁出奇?

澳門政府d錢多到送

昨日澳門 今日香港

今日香港 明日台灣

香港送咗一萬億比支國添

再攞落黎賭過

賭國

好貴嘅片數

On9 早兩個月大手掃匯豐 收息都唔止啦

上貢完都有錢派